# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2020, Dash Core Group, Inc
# This file is distributed under the same license as the Dash package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Rina L <lsq@daum.net>, 2018
# Yujin Joe <chichimakko@gmail.com>, 2019
# Leon White <leon.white@dash.org>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Dash latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-10-07 00:32+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-08 10:31+0000\n"
"Last-Translator: Leon White <leon.white@dash.org>, 2019\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/dash/teams/37570/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../wallets/index.rst:1
msgid ""
"Description of different wallets available to use and spend Dash "
"cryptocurrency"
msgstr "대시 암호화폐를 사용하고 지출하는 다른 지갑에 대한 설명"

#: ../../wallets/index.rst:1
msgid ""
"dash, wallet, core, electrum, android, ios, paper, hardware, trezor, ledger,"
" web, recovery, text, sms"
msgstr ""

#: ../../wallets/index.rst:9
msgid "Wallets"
msgstr "지갑"

#: ../../wallets/index.rst:11
msgid ""
"Whenever you are storing objects with a market value, security is necessary."
" This applies to barter systems as well as economies using currency as a "
"medium of exchange. While banks store balances on a private ledger, "
"cryptocurrencies store balances under unique addresses on a distributed "
"public ledger. The cryptographic private keys to access the balance stored "
"on each public address are therefore the object of value in this system. "
"This section of the documentation discusses different practical methods of "
"keeping these keys safe in wallets, while still remaining useful for day-to-"
"day needs."
msgstr ""
"시장 가치 있는 오브젝트를 저장할 때마다 보안은 필수입니다. 이것은 물물 교환 시스템으로 통화를 사용하는 경제뿐만 아니라 물물 교환 "
"시스템에도 적용됩니다. 은행이 개인 장부에 잔액을 저장하는 동안 암호 화폐는 분산된 공공 렛저의 고유 주소 아래에 금액을 저장합니다. "
"따라서 각 공개 주소에 저장된 금액에 액세스하는 암호화된 프라이빗 키는 이 시스템에서 가치있는 항목입니다. Dash 설명서인 이 "
"섹션에서는 일상에서도 유용한, 지갑에 이러한 키를 안전하게 유지하는 다양한 실용적인 방법에 대해 알려드립니다."

#: ../../wallets/index.rst:21
msgid ""
"For safety, it is not recommended to store significant funds on exchanges or"
" software wallets. If you are holding cryptocurrency worth more than the "
"device you use to store it, you should purchase a :ref:`hardware wallet "
"<hardware-wallets>`."
msgstr ""
"안전을 위해 중요한 자금을 교환 하거나 소프트웨어 지갑에 저장하는 것은 권장하지 않습니다. 저장소에 저장했던 것보다 더 많은 암호 화폐를"
" 보유하고 있다면 :ref:`하드웨어 지갑 <hardware-wallets>` 을 구매해야합니다."

#: ../../wallets/index.rst:30 ../../wallets/index.rst:72
msgid "Dash Core Wallet"
msgstr "Dash Core 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:32
msgid ""
"Dash Core Wallet is the full official release of Dash, and supports all Dash"
" features as they are released, including InstantSend and PrivateSend, as "
"well as an RPC console and governance features. Dash Core Wallet (sometimes "
"known as the QT wallet, due to the QT software framework used in "
"development) is a professional or heavy wallet which downloads the full "
"blockchain (several GB in size) and can operate as both a full node or "
"masternode on the network. Because of the requirement to hold a full copy of"
" the blockchain, some time is required for synchronisation when starting the"
" wallet. Once this is done, the correct balances will be displayed and the "
"functions in the wallet can be used. Dash Core Wallet is available for "
"macOS, Linux, Raspberry Pi and Windows."
msgstr ""
"Dash Core 지갑은 Dash의 공식 릴리스 지갑이며, 인스턴드샌드 및 프라이빗샌드는 물론 RPC 콘솔 및 거버넌스 기능을 포함하여 "
"모든 Dash 기능을 지원합니다. Dash Core Wallet (개발에 사용되는 QT 소프트웨어 프레임 워크로 인해 QT 지갑으로도 "
"알려짐)은 전체 블록 체인 (몇 GB 사이즈)을 다운로드하고 전체 노드 또는 마스터노드로 작동할 수있는 전문적이고도 무거운 지갑입니다. "
". 블록 체인의 전체 복사본을 보관해야하기 때문에 지갑을 시작할 때 동기화에  약간의 시간이 필요합니다. 이 작업이 완료되면 올바른 "
"잔액이 표시되고 지갑의 기능을 사용할 수 있습니다. Dash Core Wallet은 맥OS, 리눅스, 라즈베리파이 및 윈도우즈에서 사용 "
"가능 합니다."

#: ../../wallets/index.rst:45
msgid "Features:"
msgstr "특징:"

#: ../../wallets/index.rst:47
msgid "PrivateSend"
msgstr "프라이빗샌드"

#: ../../wallets/index.rst:48
msgid "InstantSend"
msgstr "인스턴트샌드(InstantSend)"

#: ../../wallets/index.rst:49
msgid "Wallet encryption"
msgstr "지갑 암호화"

#: ../../wallets/index.rst:50
msgid "Coin control and fee control"
msgstr "코인 관리 및 수수료 관리"

#: ../../wallets/index.rst:51
msgid "QR code generation and address book"
msgstr "QR 코드 생성 및 주소록"

#: ../../wallets/index.rst:52
msgid "Masternode commands and voting"
msgstr "마스터노드 명령과 투표"

#: ../../wallets/index.rst:53
msgid "Automated backup"
msgstr "자동화된 백업"

#: ../../wallets/index.rst:54
msgid "Debug console"
msgstr "디버그 콘솔"

#: ../../wallets/index.rst:56
msgid "Available documentation:"
msgstr "사용 가능한 설명서:"

#: ../../wallets/index.rst:77 ../../wallets/index.rst:107
msgid "Dash Electrum Wallet"
msgstr "Dash 일렉트럼 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:79
msgid ""
"Dash Electrum is a light wallet which uses powerful external servers to "
"index the blockchain, while still securing the keys on your personal "
"computer. Transactions are verified on the Dash blockchain using a technique"
" called Secure Payment Verification (SPV), which only requires the block "
"headers and not the full block. This means that wallet startup is almost "
"instant, while still keeping your funds secure and mobile. Dash Electrum "
"also supports advanced InstantSend, PrivateSend and masternode features."
msgstr ""

#: ../../wallets/index.rst:88
msgid ""
"Dash Electrum is a fork of the Electrum wallet for Bitcoin. While this "
"documentation focuses on using Dash Electrum, full documentation of all "
"Bitcoin Electrum features (mostly identical in Dash Electrum) is available "
"at the `official documentation site <https://docs.electrum.org>`_."
msgstr ""

#: ../../wallets/index.rst:112
msgid "Dash Android Wallet"
msgstr "Dash 안드로이드 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:114
msgid ""
"Dash offers a standalone wallet for Android, with development supported by "
"the Dash budget. The Dash Android Wallet supports advanced Dash features, "
"including contact management and InstantSend. You can scan and display QR "
"codes for quick transfers, backup and restore your wallet, keep an address "
"book of frequently used addresses, pay with NFC, sweep paper wallets and "
"more."
msgstr ""
"Dash는 Android 용 독립형 지갑을 제공하며 Dash 예산에 따라 개발이 지원됩니다. Dash Android W지갑은 연락처 관리"
" 및 인스턴트샌드를 포함한 Dash의 고급 기능을 지원합니다. 신속한 전송, 지갑 백업 및 복원, 자주 사용하는 주소록의 주소록 유지, "
"NFC 결제, 종이 지갑 스윕 등 QR 코드를 스캔하고 표시 할 수 있습니다."

#: ../../wallets/index.rst:134
msgid "*Dash Android Wallet*"
msgstr "*Dash 안드로이드 지갑*"

#: ../../wallets/index.rst:140
msgid "Dash iOS Wallet"
msgstr "Dash iOS 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:142
msgid ""
"Dash offers a standalone wallet for iOS, with development supported by the "
"Dash budget. The official Dash Wallet supports advanced Dash features such "
"as InstantSend sending and receiving. You can also scan and display QR codes"
" for quick transfers and backup your wallet using a secure recovery phrase."
msgstr ""

#: ../../wallets/index.rst:161
msgid "*Dash iOS Wallet*"
msgstr "*Dash iOS 지갑*"

#: ../../wallets/index.rst:167 ../../wallets/index.rst:182
msgid "Dash Paper Wallet"
msgstr "Dash 종이 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:169
msgid ""
"The `Dash Paper Wallet generator <https://paper.dash.org>`_ allows you to "
"generate, encrypt and secure the keys to a single Dash address on a clean "
"computer without ever connecting to the internet. Perfect for long term "
"secure storage."
msgstr ""
"`Dash 종이 지갑 생성기 <https://paper.dash.org>`_ 는 인터넷에 연결하지 않고도  컴퓨터의 단일 Dash 주소로"
" 키를 생성, 암호화 및 보안이 가능하게 합니다. 장기간 안전하게 보관하기에 적합합니다."

#: ../../wallets/index.rst:188
msgid "Hardware Wallets"
msgstr "하드웨어 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:190
msgid ""
"A hardware wallet is a type of device which stores private keys for a "
"blockchain in a secure hardware device, instead of in a database file such "
"as wallet.dat used with common software wallets. This offers major security "
"advantages over software wallets, as well as practical benefits over paper "
"wallets. To date, there is no verifiable evidence of hardware wallets being "
"compromised by viruses, and they are also immune to keylogger attacks that "
"could be used to steal passwords to unlock the private keys used with "
"software wallets."
msgstr ""
"하드웨어 지갑은 일반적인 소프트웨어 지갑에서 사용되는 wallet.dat 같은 데이터베이스 파일 대신 보안 하드웨어 장치에 블록 체인에 "
"대한 개인 키를 저장하는 디바이스 유형입니다. 이는 소프트웨어 지갑에 비해 주요한 보안 이점은 물론 종이 지갑보다 실질적인 이점도 "
"있습니다. 지금까지 바이러스에 의해 손상된 하드웨어 지갑에 대한 검증 가능한 증거는 없으며, 소프트웨어 지갑에서 사용되는 개인 키의 "
"잠금을 해제하기 위한 암호해킹시 사용가능한 키로거 공격에는 영향을 받지 않습니다."

#: ../../wallets/index.rst:199
msgid ""
"Hardware wallets function by storing your private keys in a protected area "
"of a microcontroller. It is impossible for the private key to leave the "
"device in plain text - only the signed output of the cryptographic hash is "
"ever transmitted to the device interacting with the blockchain, such as your"
" computer or smartphone. Most hardware wallets feature a screen which allows"
" you to independently confirm the address you are sending to is correct."
msgstr ""
"하드웨어 지갑은 프라이빗 키를 마이크로 컨트롤러의 보호 영역에 저장하여 작동합니다. 프라이빗 키가 일반 텍스트로 디바이스를 이탈하는 것은"
" 불가능합니다. 암호화된 해시의 서명된 출력만이 컴퓨터 또는 스마트 폰과 같은 블록 체인과 상호 작용하는 장치로 전송됩니다. 대부분의 "
"하드웨어 지갑에는 전송할 주소를 독립적으로 확인할 수있는 스크린이 있습니다."

#: ../../wallets/index.rst:207
msgid ""
"This section lists the most common commercial hardware wallets supporting "
"Dash, although some other enthusiast projects may also be available."
msgstr ""
"이 섹션에는 Dash를 지원하는 가장 일반적인 상업용 하드웨어 지갑을 리스트업되지만 다른 일부 w열성 지지자들의 프로젝트 역시 사용가능 "
"합니다."

#: ../../wallets/index.rst:218
msgid "Trezor Web Wallet"
msgstr "Trezor 웹 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:223
msgid "Third Party Wallets"
msgstr "Third Party 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:225
msgid ""
"These wallets have been developed by external developers to support Dash. "
"Many third party wallets support multiple different cryptocurrencies at the "
"same time, or integrate instant cryptocurrency exchanges."
msgstr ""
"이러한 지갑들은 Dash를 지원하기 위해 외부 개발자에 의해 개발되었습니다. 다양한 Third Party 지갑은 동시에 여러 개의 다른 "
"암호화폐를 지원하거나 인스턴트 암호화폐 교환을 통합됩니다."

#: ../../wallets/index.rst:238
msgid "Edge Wallet"
msgstr "Edge 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:244
msgid "Web Wallets"
msgstr "Web 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:246
msgid ""
"Web wallets are services which keep a Dash balance for you, while "
"maintaining control of the private keys on your behalf. Any Dash stored on "
":ref:`exchanges <exchanges>` falls under this category, but there are also "
"some services able to store Dash for you through simple Google/Facebook "
"login systems. Be extremely careful with web storage, as your Dash is only "
"as secure as the reputation of the company storing it for you. A particular "
"exception is MyDashWallet.org, which provides a secure web interface to the "
"Dash blockchain while leaving you with full control of your private keys."
msgstr ""
"웹 지갑은 Dash 잔액을 유지하면서 사용자 대신 프라이빗 키를 관리하는 서비스입니다. :ref:`교환<exchanges>` 에 저장된 "
"Dash는 이 카테고리에 속하게 되지만 Google / Facebook 로그인 시스템을 통해 Dash 를 저장할 수있는 서비스도 "
"있습니다. Dash 의 안전성은 웹 저장소를 안전하게 보관하는 회사들의 만큼이나 안전하나 웹 저장시에는 각별히 주의하십시오. "
"MyDashWallet.org는 프라이빗 키를 완전히 제어하면서 Dash 블록 체인에 안전한 웹 인터페이스를 제공하는 예외적인 "
"사례입니다."

#: ../../wallets/index.rst:264
msgid "My Dash Wallet"
msgstr "나의 Dash 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:268
msgid "Text Wallets"
msgstr "텍스트 지갑"

#: ../../wallets/index.rst:270
msgid ""
"Text wallets (or SMS wallets) allow users without smartphones or internet "
"access to transact in Dash using text messages on simple feature phones. "
"Innovative shortcodes, usually in collaboration with national mobile service"
" providers, make it relatively simple to create transactions to both send "
"and receive Dash."
msgstr ""
"텍스트 지갑 (또는 SMS 지갑)을 사용하면 스마트폰이나 인터넷이 없어도 사용자의 휴대폰 문자 메시지를 사용하여 대시 거래가 가능합니다."
" 혁신적인 단축 코드는 일반적으로 전국 이동 통신 서비스 제공 업체와 공동으로 대시 송수신을 위한 거래 생성이 보다 간소화되었습니다."

#: ../../wallets/index.rst:284
msgid "Dash CoinText"
msgstr "대시 코인텍스트"

#: ../../wallets/index.rst:288
msgid "Wallet Guides"
msgstr "지갑 가이드"

#: ../../wallets/index.rst:290
msgid ""
"Documentation in this section describes common tasks and questions relating "
"to all wallets."
msgstr "Dash 설명서의 이 섹션에서는 지갑과 관련된 모든 업무와 관련된 일반적인 작업과 질문에 대해 설명합니다."
